柯文哲堅持不發敬老金：政治人物都在討好選民，國家就沒有前途

柯文哲堅持不發敬老金：政治人物都在討好選民，國家就沒有前途

（中央社）
台北市長柯文哲今（16）日再談重陽敬老金，表示自己的態度非常清楚，將取消後的錢用於建置老人福利系統，「如果我們每個政治人物都要做討好選民的事，國家就沒有前途」。

柯文哲上午出席「嗡嗡嗡~市政小蜜蜂─107年暑期市政體驗營」第三梯次（高中職組）開幕式，結束後接受媒體訪問時做上述表示。

對於14日進行海選競選團隊面試作業時，就重陽敬老金的相關發言，柯文哲今天重申，他的態度很清楚，取消發放每名65歲以上長者新台幣1500元後，共有7億多元預算，將用於建置台北市老人福利系統。

柯文哲說：「這一條也不需要選舉電視辯論時再拿出來講，我態度已經很清楚了。」他說「如果7億多是你賺的錢，要拿出來發給大家，我會說Thank you，」若是國家的錢，很清楚應該如何運用才合理。

柯文哲坦言，每人都發放1500元重陽敬老金，在學術上是不對的，也違反他的價值與專業，「即使民意說大家不爽，如果我們每個政治人物都要做討好選民的事，國家就沒有前途。」

柯文哲表示，他相信前總統馬英九擔任台北市長時，推行垃圾費隨袋徵收一定是罵聲一片，但事後檢視，代表這政策是有效的，「台北市平均每人產生的垃圾是全台灣最低的」，也是台北市PM2.5為六都最低的重要因素之一。

對於國民黨6月底、7月初時做過一次3000人的大樣本民調，丁守中維持4至6個百分點領先，不過，該民調也顯示，12%藍營選民尚未歸隊。

柯文哲則重申，對他來講，選舉是一個改變台灣政治文化的社會運動，而社會運動成功與失敗，投票為重要因素之一，但不是全部；他說，選舉成敗當作唯一檢驗社會運動成敗的因素，最後就是綁手綁腳，什麼事都不敢做。

柯文哲表示，民調看一看就好，輸贏或勝敗本身對他而言沒那麼重要，重要的是過程。他說，他當市長以來，每天都有人在他耳邊窸窸窣窣，說這不可以做、說那不可以做，「我每天都在認真對抗這些窸窸窣窣」，發現愈不理這些耳語，做得愈好。

不是每個地方都要捷運 柯文哲：鄉下要有鄉下的樣子
依據財政部最新公布的「各級政府公共債務統計表」，今年5月底和四年前相較，新北市及桃園市債務增加，台北市減債成績最好，債務大減逾千億元，台南市也減債破百億元，但新北市和桃園市債務餘額分別增加了165和24億元。其他縣市方面，唯有彰化縣負債增加4億元。

《聯合報》報導，新北市財政局長黃細清說，近年快速推展捷運建設，包括環狀線、淡海輕軌、安坑輕軌、三鶯線、萬大中和樹林線都在積極施工。另外持續接管汙水下水道、興建國民運動中心等，這類大型建設的資本支出，市府會舉長債因應，另外短期融資調度則屬於短債，到今年5月底1393億元中，有375億元是短債。

桃園市長鄭文燦則表示，桃園升格前103年12月底債務為262億元，長期債務為222億元、短期債務40億元，升格後迄今長期債務200億元、短期債務40億元，在他上任三年來已經償還22億元債務，並無債務增加問題。

《ETtoday》報導，柯文哲說，坦白講，台灣還是有國土規劃，不是每個城市都要做捷運，要看人口密度夠不夠、自償性夠不夠，「鄉下有鄉下的樣子、都市有都市的樣子，這是對的，不是每個鄉下都要把台北市的大眾捷運系統搬過去，不合理，國家還是有合理的規劃。」

「中央統籌分配款、中央與地方財政劃支要重訂，我同意，但是一旦訂了，國土有合理的規劃，再來每個人就要遵守財政紀律，不可以說財政劃支不公平所以我要負債。」

《大紀元》報導，柯文哲指出，負債有兩個問題：要還錢、繳利息。他上任的第一年，台北市負債利息29億元，還債還到現在每年利息只剩7億多元，單單利息就少掉21億元，如果一年利息少掉21億元，四年就少掉84億元。所以他對每個縣市負債非常有意見，因為負債，預算一編下去，利息馬上就被切掉40幾億元，到時錢又不夠，不夠再借，借錢後利息再疊上去，最後一定是惡性循環，「利上加利會把國家搞垮，不可以這樣。」

柯文哲提醒，台灣價值，除了民主、自由、多元、開放之外，還包括法治、人權、關懷弱勢、永續經營。對於永續經營，「我們要留下一個什麼樣的台灣給下一代？」

以下為台灣各地方政府「平均每人負擔債務」：

台北市：3.5萬元
高雄市：8.98萬元
新北市：3.5萬元
台中市：3.2萬元
台南市：3.16萬元
桃園市：1.09萬元
宜蘭縣：4.7萬元
新竹縣：3.2萬元
苗栗縣：7萬元
彰化縣：2萬元
南投縣：2.32萬元
雲林縣：3.3萬元
嘉義縣：3.42萬元
屏東縣：2.1萬元
台東縣：2.57萬元
花蓮縣：3萬元
澎湖縣：1.58萬元
基隆市：2.12萬元
金門縣、連江縣：0萬元

👍👍👍👍
為長遠未來著想

香港班垃圾議員聽下人地講咩喇
淨係選擇近了出黎乞票

講真咁樣每人派小小,派小小咁
政府一邊用緊錢
收錢既又唔會因為呢到咁小錢而有咩大改變
不如真係一次過集埋一大筆咁用

但係香港到生果金,每人派千3蚊
咁樣每個妹下妹下
都已經妹左成過百億
黎近每年再加個金額又每年用多5,6億
呢到過百億其實有更多空間去用
醫療,長者護理等已經有明顯改變

但d廢佬一聽到要cut佢錢
佢真係訓緊床,吊緊鹽水都即刻衝出黎大大聲屌柒你

柯p

廢老兩蚊搭車
醫療券配眼鏡買藥

死都唔加恆常開支

係香港醫療會繼續cut budget
拎黎起高鐵 大白象
或者二十萬睇高志森舊片
四百萬整八段錦app
九億起元朗行人天橋
咁我寧願派錢

冇曬到我嗰一票，呢一年我真係見到台北改變左好多

上個月去同十年前比乾淨左好多。

睇過台灣D街頭訪問揀候選人
D廢老又藍又綠,又話自己係國民黨就投國民黨
有廢老屌柯P唔比敬老金1500台幣話唔會投佢
你就知華人廢老唔死都冇用
大部份後生仔都揀柯p

真正為人民著想，唔係為左自己，
派錢哩part即刻諗起火鳳二奇出來個一段
講返正題，佢夠膽堅持己見，做出對人民真正好ge政策真係好西利，
點解香港吵住要派錢？因為我地覺得啲錢比你起大白象不如比返我地，
但柯p佢選擇集合資金從根底改變，
同香港班仆街完全唔同

真啊，交通通都好左，容易左搵車位，作為台北人一份子，真係見到佢改變

香港太多癈老啦，加上香港依家好景，一到經濟差，好多問題就會浮現

我咪話香港人囉
貪少便宜就連老母都可以搬出黎接客呀
何況下一代會變成點，班華人走難基因短視種會理咩
有蛇齋餅糉就得

仲記得第一次派錢都有唔少人反對
但而家似乎已經冇人再講唔應該派錢
反而屌政府唔派錢

因為政府唔派比你咪派比大陸

真係要屌香港政府真係好多樣野

用幾億搞個公園

唔派比市民政府都係捐返鬼國
派左去派晒去好過益班貪官

真正可以為自己國家做嘢

你唔鬧下啲垃圾選民 香港人咪又係要求派錢

因為政府on9所以講到派錢好合理
根本方向錯哂 係度掩飾自己啲智障要求
諗清楚自己係爭取緊啲咩先返嚟啦

我肯定d錢派返俾我，一定會比政府用得更有效率

強姦下一代姐